\subsubsection{Akvelon}
\label{subsubsec:RoleAkvelon}

\SubSubSubSection{Контекст}

Akvelon -- компания в США, у которой много филиалов за границей.
Алексей Инкин работал в грузинском филиале Akvelon.

Именно Akvelon официально работал с \Asf над двумя приложениями,
описанными ранее, и это подтверждается анонсом в блоге Apache Beam:

\ParagraphQuoteByExhibit{%
    Пожалуйста, поблагодарите нашу команду Akvelon, Inc.
    за выпуск нашей новой Apache Beam Playground!%
}{Пост в блоге Apache Beam}{BeamAkvelonAnnouncement}

Именно Akvelon нанял Алексея Инкина для работы над приложениями (`Beam Playground' and `Tour of Beam')
для \Asf, описанными ранее.
Таким образом, в ходе этой работы Алексей Инкин выполнял критическую роль как для Apache, так и для Akvelon.

\SubSubSubSection{Доказательство работы Алексея Инкина на Akvelon в прошлом}

Алексей Инкин работал в Akvelon на позиции Software Development Engineer с 6 июня, 2022 по 16 июня 2023.
Эта работа, должность и дата начала подтверждаются его договором с Akvelon \ExhibitRef{AkvelonContract}.


\SubSubSubSection{Доказательство, что Алексей Инкин выполнял критическую роль в Akvelon}

Вот цитата из письма от \MrAkvelonT:

\ParagraphQuoteByExhibit{%
    \dots
}{\MrAkvelonT}{LetterAkvelon}

<Должность> свидетельствует, что работа Алексея Инкина была лидирующей и критической.

В соответствии с политикой USCIS,

\ParagraphQuoteByExhibit{%
    Примеры лидирующей или критической роли могут включать, но не ограничиваться:
    \dots
    критической ролью для выдающейся организации или выдающегося подразделения
    компании с детальным разъяснением директора
    или главного исследователя соответствующей организации ли подразделения.%
}{\PolicyManual}{RoleUscisPolicy}

Это делает роль Алексея Инкина в Akvelon критической для цели этой петиции.

Лидирующая должность Алексея Инкина дополнительно подтверждается анонсом Flutter Code Editor
на сайте Akvelon. Алексей Инкин указан там первым из участников команды
и на позиции \Quote{Lead Flutter Developer at Akvelon} \ExhibitRef{AkvelonFceAnnouncement}.

Должность Алексея Инкина \Quote{Lead Flutter Developer} также повторяется в двух других постах в корпоративном блоге
\ExhibitRef{AkvelonBlog}


\SubSubSubSection{Доказательство, что \MrAkvelon является <Должность>}

\MrAkvelon является <Должность>, поскольку он был <\dots>

Кроме того, он <Должность>, и это указано:

\begin{itemize}

    \item На его странице в LinkedIn \ExhibitRef{AkvelonLinkedIn}

    \item На <\dots> \ExhibitRef{AkvelonRole}

\end{itemize}


\SubSubSubSection{Доказательство, что Akvelon это выдающаяся организация}

Akvelon существует больше 23 лет, там работают больше 1200 сотрудников, у них больше 150 клиентов и 15 филиалов в разных странах мира.
Среди их клиентов Google и Microsoft \ExhibitRef{AkvelonAbout}.

Ещё одно независимое подтверждение -- USCIS регулярно одобряет рабочие визы для Akvelon,
в том числе много петиций H-1B \ExhibitRef{AkvelonUscis}.

Это делает Akvelon выдающейся организацией для целей этой петиции.
