\section{%
    Трудоустройство Алексея Инкина имеет национальную важность и принесёт существенную пользу США%
}
\label{sec:Benefit}

По отчёту Бюро Экономического Анализа в 2021 году цифровая экономика составляла
10.3\% ВВП США, или \$2.4 трлн.
В среднем с 2016 года этот объём рос
на 6.7\% ежегодно с поправкой на инфляцию, это выже экономики в целом.
В цифровой экономике 8 миллионов рабочих мест в США,
и их количество растёт в среднем на 2\% в год \ExhibitRef{BeaDigitalEconomyBig}.

Более того, этот рост в последнее время ускоряется:

\ParagraphQuoteByExhibit{%
    Рост ВВП с поправкой на инфляцию
    был \ul{9.8 процента} в 2021, \ul{значительно опережая рост остальной экономики},
    которая выросла на 5.9 процента.%
}{Отчёт Бюро Экономического Анализа за 2021}{BeaDigitalEconomy}

Алексей Инкин занимается разработкой ПО -- центральной частью цифровой экономики.
Из \$3.7 трлн. её продуктов, ПО это \$722 млрд.,
и этот объём вырос на 12.1\% за 2021 год \ExhibitRef{BeaDigitalEconomy}.

Из этих \$722 млрд. более \$170 млрд. это мобильный софт по данным Statista \ExhibitRef{StatistaMobileUs}.
На рынке мобильного софта Flutter -- ведущая кросс-платформенная технология разработки \ExhibitRef{FlutterStatista},
которая сокращает затраты на 70\% в сравнении с отдельной разработкой для Android и iOS \ExhibitRef{FlutterGooglePay}.

В технологии Flutter Алексей Инкин признан экспертом Google -- создателем этой технологии:

\ParagraphQuoteByExhibit{%
    около 105 экспертов специализируются на Dart и Flutter.
    Алексей Инкин является одним из них с 27 июля 2023.%
}{\MrGoogleT}{LetterGoogle}

Поскольку \QuoteExhibit{почти полмиллиона разработчиков сейчас используют Flutter ежемесячно}{Flutter2M},
Алексей Инкин входит приблизительно в \ul{топ 0.025\%} всех разработчиков, которые его используют.

Если Алексей Инкин будет работать в США, ему будет проще делиться своими знаниями и опытом
с широким сообществом других инженеров, и это повысит качество продукта, сократит расходы и ускорит
разработку ПО в США.

В масштабе страны переход большего количества приложений на Flutter потенциально может сэкономить огромные
инженерные ресурсы и понизить стоимость, что поможет компаниям из США на глобальном рынке.

Как сказал Президент США,

\ParagraphQuoteByExhibit{%
    Мы соревнуемся с Китаем и другими странами за победу в 21-м веке\dots
    Мы находимся у великой развилки истории.
    Нам нужно большее, чем просто восстановиться и стать лучше\dots Мы должны конкурировать энергично\dots
    Нам нужно разработать продукты и технологии будущего и доминировать в них.%
}{\MrBidenT}{CnbcBidenCompetition}

В такой мировой обстановке и
на таком большом и важном рынке как разработка ПО
резидентство Алексея Инкина имеет национальную важность
и принесёт существенную пользу США.

\pagebreak
