\UnnumberedTitle{%
    Заявление Алексея Инкина о его планах про продолжению работы в США%
}
\label{WorkPlan}

Меня зовут Алексей Инкин.
Я бенефициар этой рабочей иммиграционной петиции на постоянное резидентство
для классификации EB-1A как человек с выдающимися способностями.
У меня огромный опыт в сфере разработки ПО,
и я планирую продолжать работу в этой сфере в США.

Я продолжу фокусироваться на разработке с использованием Flutter
-- самой популярной в мире технологии кросс-платформенной разработки приложений
для веб и мобильных устройств \ExhibitRef{FlutterStatista}.

Спрос на это значительный, и глобальная выручка от мобильных приложений
непрерывно растёт в последние годы, и по прогнозам этот рост продолжится,
независимо от проблем на других рынках.
Ожидается рост в 11\% в 2024 году к 2023 году (с \$542B до \$603B) \ExhibitRef{AppsRevenue}.

Я планирую жить и работать в Техасе.
Один только LinkedIn показывает больше 100 вакансий по Flutter в Техасе \ExhibitRef{LinkedInFlutterJobs},
и моё резюме соответствует большинству из них, даже если не брать в расчёт мои награды.

Моё членство и звание `Google Developer Expert по Flutter'
делает меня одним из топовых претендентов на любые вакансии по Flutter.
Более того, для поддержания этого статуса, который имеет большое значение для моей известности,
я обязан продолжать работу в этой сфере, поэтому я сильно мотивирован на это.

Я также буду использовать своё старшее членство в IEEE для поиска работы.
Их штаб-квартира в Нью-Йорке, и у них много событий в США.
Это членство открывает много возможностей для нетворкинга
с потенциалом получения контрактов на консультации.

Постоянное резидентство в США увеличит мой опыт, расширит круг деловых коммуникаций
и даст ещё больше возможностей учиться, поскольку США -- мировой центр
развития технологий.
Часть моего взаимодействия с Google и их сотрудниками в таком случае будет вживую,
что ещё больше повысит опыт.

Параллельно с основной работой я буду продолжать частное консультирование.
Я получаю потенциальных клиентов благодаря моему профилю на сайте Google \ExhibitRef{GdeBadgeAwarded}.
Если я укажу там США, это даст ещё больше трафика,
поскольку многие клиенты в США предпочитают консультантов внутри страны.

С уважением,

Алексей Инкин

\begin{tabular}{ll}
    Email: & <\dots>\\
    Телефон: & <\dots>\\
    Адрес: & <\dots>, Batumi, 6000, Georgia\\
\end{tabular}

\pagebreak
